梁錦祥：駐港解放軍必須立即交代直升機失事真相

#癲狗公園
#梁錦祥

周一（三月三十日）下午，網上有人指所在地區短暫停電，當時大家不以為意。直至昨日（四月一日），中電公布派出工程人員到「肇事地點」檢查。初步檢查顯示，電塔及電䌫損毀。調查仍在進行。公布亦説，於二零二零年三月三十日下午四時四十八分，中電連接屯門龍鼓灘至沙田的四十萬伏特架空電纜故障，引致四十萬伏特高壓供電系統錄得短暫電壓驟降，歷時少於零點一秒，期間電力供應沒有中斷。此份公布令人疑惑之處是，未見透露「肇事地點」具體位置。電塔、電纜因意外受損本屬平常，為何要鬼鬼祟祟？

另一方面，大欖郊野公園附近八鄕謝屋邨，有村民報稱肇事同日下午，聽到直升機響聲，稍後山上傳出數下巨響，直升機聲音頓時消失。該處當時大霧能見度低，有煙火也難遠距離目覩。據報，周二有行山人士在附近甲龍林徑登山途中，在路口遇到封鎖線。行山人士不以為意，未有追問封鎖線何人設下，為何而設。

前日晚上八時，駐港解放軍透過特區政府發新聞稿，承認一架直升機在大欖郊野公園一帶執行飛行訓練任務時失事，原因正在調查。

以記者的觸覺，不難將兩件事聯繫起來。於是記者昨日早上趕至大欖郊野公園一帶，從甲龍林徑徒步往八鄕雷公田方向，結果發現山上其中一座電塔頂端似有損毀，有電力維修人員登山檢查。據山下村民表示，時有解放軍直升機飛行訓練，亦有直升機參與附近工程項目，協助吊運人員及物資。不過，即使如此，傳媒不能一口咬定（解放軍）直升機失事是因為撞向電塔。

問題是，普通一宗直升機意外，駐港解放軍部隊實在沒有理由隱瞞；況且，現在是互聯網年代，「若要人不知，唔好咁低B」。中港也沒有理由遮掩肇事地點，累得記者晨運行山搜索－除非事件背後有一些內幕。

我們要追問：一）解放軍直升機意外墮毀，機上人員是否有傷亡，數字多少；二）墮毀原因，是機件故障還是大霧；三）當時直升機及其他在場人員從事何種任務，是演習還是特殊任務；四）假如是直升機撞毀「肇事地點」電塔、電纜，駐港解放軍部隊會否向中電賠償；五）據説是甲龍林徑登山路口的封鎖線是否已解封，可讓記者上山查看，是否有直升機墜毀殘骸及遺跡。

其實，要知道答案不難，駐港解放軍自己出來「澄清」，或者中電公布「肇事地點」具體資料即可，但事隔一天，整件事還是諱莫如深。記者向特區政府保安局查詢，回覆是「會與駐軍了解事件的詳情」。是不知還是不能説？

我們也不會像《自由時報》般以陰謀論胡亂猜測，説成是「奪港行動」演習失敗。香港早已是北京囊中之物，何須「奪港」。況且，一場大霧足以令解放軍機毀人亡，不奪也罷。身為平民百姓，我們倒是擔心，一旦解放軍直升機墜落民居，責任誰負？像大欖那些「飛行訓練」根本是擾民，應立即停止。

駐港解放軍部隊本質上是象徵性，沒有甚麼其他國家覬覦中國土地。但駐港解放軍活動頻繁，透明度低，反而令人懷疑，習帝是否秘密地在澳門、前海建立金融中心，取代香港，然後將香港變成軍事港。

梁錦祥

直升機失靈，完

但係成件事好詭秘，撞咗無人知

一日後公布，相又無，殘骸又無

港燈唔該怨有頭債有主，要賠錢揾解放軍或者中聯辦，唔好加落我地啲電價到呀吓
同埋軍用直升機炒落基礎基設到，嗰feel 都好似恐怖襲擊

妖，最憎人成日收收埋埋，毒過毒撚班人

台長呢D又係on9
你又憑咩叫駐港解放軍交代?
人地要35+入去爭取呢D權力就唱啖
呢D廢老真係好on9

係中電……

最戇鳩係臨尾都要抽《自由時報》水
如果人地個推論係陰謀論 咁你台長將撞機同封山兩件事拉埋黎講又何嘗唔係陰謀論

解放軍收咗錢搞事

港燈係港島區，冤有頭 債有主，你係應該搵中電

原來可以咁樣幫還押手足

個個星期六同紀陶講果D唔係陰謀論係咩?

佢架機飛出軍營得唔得？
佢架機上面嘅人出軍營得唔得？
佢失事位置係唔係正常演層範圍

摺被軍連幾多人中左武漢肺炎都唔話比外人知，依啲墜機失事緊係唔同你講

問左佢老細毓民未, 唔好叻唔切

自發墜機

你分清楚中電同港燈先啦

直九 6202

自隊打膠

有唔係解放軍人士係機上面

泛民覺得過半重要Wo